<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 翻译 | Ice Write Blog]]></title>
  <link href="http://iceongrass.github.io/blog/categories/fan-yi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://iceongrass.github.io/"/>
  <updated>2014-03-15T22:41:42+08:00</updated>
  <id>http://iceongrass.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[iceongrass]]></name>
    <email><![CDATA[iceongrass@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[【转译】每日UX速成课-6 of 31]]></title>
    <link href="http://iceongrass.github.io/blog/2014/03/12/daily-ux-crash-course-6-of-31/"/>
    <updated>2014-03-12T20:25:00+08:00</updated>
    <id>http://iceongrass.github.io/blog/2014/03/12/daily-ux-crash-course-6-of-31</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>正如营销人员有着一定的目标受众，UX设计师也有用户模型/特征<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>:基于调研的对用户的描述。不过我们说的跟这些个很不一样。<br/>
所以我们今天聊点东西，关于：</p></blockquote>

<h2><strong>建立用户角色模型</strong></h2>

<hr />

<br>


<p>（如果您一不小心错过了第一课，您也许会更希望<a href="/blog/2014/02/09/daily-ux-crash-course-1-of-31-chr/">从头开始</a>)</p>

<h3><strong>首先，让我们来确定下那些不是模型或特征：</strong></h3>

<p>人格的类型<br/>
人口统计<br/>
你的“品牌故事”中的角色<br/>
由你的过往经验所产生的成见<br/>
表面的或直观的偏见<br/>
概念<br/>
预言</p>

<!--more-->


<hr />

<br>


<h3><strong>那么什么才是用户的角色模型呢？</strong></h3>

<p>我们所说的角色模型可以用来描述一个目标，一个期望，一种动机，或是人们的某种行为。人们为啥访问你的网站？他们需要什么样的信息？是什么让他们神经兮兮的？诸如此类。</p>

<p>所有你所想要的信息都应该在你的调研和数据中。如果你不能从问卷和数据中把他们抽取出来，那你就是在瞎搞，最好马上就停下。</p>

<hr />

<br>


<p><strong>不好的模型：</strong>角色A，女性，年纪在35-45之间，教育和收入水平中等偏上。她们通常有至少一个孩子，至少拥有一辆新车。她们友好开朗，有事业型，而且通常习惯于右脑思考问题。</p>

<p><strong>为啥说它不好：</strong>如果你只是个卖广告的，那这应该是个不错的模型，但要是站在用户体验的角度来看，那基本上是没用的东西。为啥？因为这个模型中的任何特性点都没有给你留说“不”的空间。哪一类的特性是35-45岁的女性所需要的呢？啥都有可能嘛！</p>

<hr />

<br>


<p><strong>好的模型：</strong>角色A，以为经验十足的管理者，通常专注于一个或两个专业领域。他们经常会访问我们的页面，但是他们时间很紧，所以他们多数情况下是在“收集”用来在周末阅读的内容。他们通常都是多产的社交媒体分享者，频繁地活跃在微博和大街网<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup>。他们会觉得自己是意见领袖，所以通常都很注重公众形象。</p>

<p><strong>为啥这个就有用：</strong>现在你有了很多可用的信息！你知道了内容宽泛没有干货的页面是不会受欢迎的，你懂得了自我展示是很重要的功能，于是了解了应该基于什么去设定你的内容分类。他们需要能够很容易的接入和分享，而且只有一些特定类型社交内容的分享会被涉及到。</p>

<p>这样你也可以在跟facebook谈判的额时候说“不”了，因为这些用户根本不会在那玩意上面花时间；你也可以了解到，摘要型的邮件也会比频繁的通知效果要好，因为这些人们本来就已经很缺时间了。</p>

<hr />

<br>


<h3><strong>想想哪些是理想的用户！</strong></h3>

<p>当你考虑到特性的设计的时候，要考虑一下现实生活中你所见过的最有价值的一类用户。这样做并不是为了支持现有的用户行为，而是推动这些用户，让他们自己向“理想型”用户转变。</p>

<p>同样需要你谨记的，所有的用户都是不一样的！你可能将会把用户们分成不用的行为类型组，那么所有的这些类型组都会值得你为他们建立一个好的角色模型。</p>

<hr />

<br>


<h3>在明天的课程中我们将会学习<a href="#">如何基于不同的设备设计</a></h3>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>原文原词是personas/profiles，这两个词我实在不好把握到底应该怎么翻译，所以搞成这样四不像，希望大家有更好的翻译方式一定告诉我；<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>义无反顾的支持国货！<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[【转译】每日UX速成课-5 of 31]]></title>
    <link href="http://iceongrass.github.io/blog/2014/03/09/daily-ux-crash-course-5-of-31-chs/"/>
    <updated>2014-03-09T18:00:00+08:00</updated>
    <id>http://iceongrass.github.io/blog/2014/03/09/daily-ux-crash-course-5-of-31-chs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>在用户体验的世界观里——尤其是在面对一些新鲜事物的时候——你需要从货真价实的活人身上获得一些信息。所以，今天我们来学习：</p></blockquote>

<h2><strong>如何向人们提问</strong></h2>

<hr />

<p>（如果您一不小心错过了第一课，您也许会更希望<a href="/blog/2014/02/09/daily-ux-crash-course-1-of-31-chr/">从头开始</a>）</p>

<h3><strong>三种提问的基本类型：</strong></h3>

<p><strong>开放型问题</strong> —— “你如何描述我？” —— 这类问题的答案可以很宽泛，如果你需要收集你所能得到的所有的反馈的时候，这种问题比较合适。</p>

<p><strong>导向型问题</strong> —— “我最性感的部位是哪里？” —— 这种问题把答案限定在一定的范围内。我举的例子里假设我有一些部位比较性感，尽管这不一定是真的！<em>要注意：</em>这类问题也有可能会把你一些你想要的答案排除在外！</p>

<p><strong>封闭型问题</strong> —— “我的肘子和膝盖相比，哪个更性感些？” —— 这类问题提供了一个选择。是或者不是，这个或是那个。但是要谨记着：如果选项很蠢，那结果也不会聪明。
 <!--more--></p>

<hr />

<h3><strong>几种主观调研的提问方式：</strong></h3>

<p><strong>采访</strong> —— 找一些人来问他们一系列问题，一个人一个人的问。</p>

<p><strong>观察</strong> —— 给人们一些任务或者指令，在不提供任何帮助的情况下看他们如何使用你的设计。在这之后，你可以问他们问题。</p>

<p><strong>小组讨论</strong> —— 找一群人，让他们一起坐在屋子里讨论你的问题。注意：在一个团队中，自信的人通常能够说服其他没那么自信的人，还会有随机数量的各种不靠谱的人出现，这也就是在现实世界里我宁可火烧屁股也不会采用这种方式去找答案的原因。</p>

<p><strong>问卷调查</strong> —— 做一个表格，让人们可以在纸面上或者网上作答。真诚的让他们觉得这些调查都是匿名的，这非常有用。</p>

<p><strong>卡片分类</strong> —— 分给每个人一组概念或者分类（在卡片或便签上），总之就是些可以通过排列产生些有意义的组合的东西。当一些人完成了排列后你大概就会知道你的菜单项该长什么样了。<strong><em>高级技巧：</em></strong> <em>别对你的同事用这种方法，找些正常的用户。</em></p>

<p><strong>Google</strong> —— 现在你能够从网络世界中获得的有意义的信息多简直难以想象啊！而且还是免费的！！</p>

<hr />

<h3><strong>以下信息很重要哦：</strong></h3>

<blockquote><p>问相同的问题，通过相同的方式，对每一个人。 <br/>
避免干扰型的问题和建议型的回答。<br/>
为避免尴尬人们可能会撒谎，或者你所想要的本身就是某个特定的答案。<br/>
采访时要记笔记，或者录下整个过程。永远不要相信你的记忆，永远！<br/>
不要吃黄颜色的雪……（老外的原话真的就是“Don’t eat yellow snow.” &ndash;_^bbb）</p></blockquote>

<hr />

<p><strong>明天我们将要学习的是如何通过你的调研去<a href="/blog/2014/02/09/daily-ux-crash-course-6-of-31-chr/">创建用户档案</a>…</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[【转译】每日UX速成课-4 of 31]]></title>
    <link href="http://iceongrass.github.io/blog/2014/02/23/daily-ux-crash-course-4-of-31-chs/"/>
    <updated>2014-02-23T20:35:00+08:00</updated>
    <id>http://iceongrass.github.io/blog/2014/02/23/daily-ux-crash-course-4-of-31-chs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>啊哈，用户！UX太阳系中的太阳，对咱们来说却是荆棘。<strong>永远不要责怪用户</strong>，这是UX界的一条神圣法则，即使——让我们多少坦诚些——有时候这种欲望真TND难以抑制。尽管如此，当你有了这样的感觉的时候恰恰说明你并没有理解你的用户，所以今天我们将要学习：</p></blockquote>

<h2>什么是用户调研</h2>

<hr />

<p>（如果您一不小心错过了第一课，您也许会更希望<a href="/blog/2014/02/09/daily-ux-crash-course-1-of-31-chr/">从头开始</a>）</p>

<p>不同的人们会说用户调研在进展过程中是处于不同平面的。有些人说应该调研先，另一些人有说应该先画些草图然后再开始，还有些人说应该先搞个原型机出来再做这个。</p>

<p><strong>有些人、另一些人和还有些人，他们都是对的。</strong>用户调研这件事再任何时候都不回不合时宜。应该尽早做，经常做。</p>

<p><strong>问题的关键不是什么时候做，而是怎么做。</strong>也可以说成，我们究竟想要从用户身上学到什么。</p>

<p>通过对人们的研究，你通常能够得到两大类的信息：主观的和客观的。</p>

<!--more-->


<hr />

<h3><strong>主观调研</strong></h3>

<p><code>主观</code>这个词的意思是指一个意见、一段记忆，或者是你印象中的一些事情，你能够从中获得体会。它会创造一些下意识的期望，但不是事实。</p>

<blockquote><p>“您最喜欢什么颜色啊？”<br/>
“您信任这家公司吗？”<br/>
“穿这样的裤子会显得我的屁股很大吗？”</p></blockquote>

<p>也就是说——其实没有正确的答案。</p>

<p>要获得主观方面的信息，你将不得不向人们提问题。</p>

<hr />

<h3><strong>客观调研</strong></h3>

<p><code>客观</code>这个词意味着这是一个实际，一些真实的东西，一些你能够证实的。你的想法和意志不会改变它，无论你想的多么多么努力。</p>

<blockquote><p>“您用我们的app有多久啦？”<br/>
“您是从哪里看到我们网站的链接的？”<br/>
“有多少人今天访问过我们的网站？”</p></blockquote>

<p>如果人们有完美的记忆力且从来不说谎（尤其是对他们自己）的话，我们就可以问他们这些问题。如果你真的遇到了这么一个人，麻烦也告知我一下。</p>

<p>客观的数据来自一些检测和统计数据的表单。但你如果只是单单可以掰着指头数清一些数字，这可不一定就是客观的。</p>

<p><em>打个比方：</em>如果102个人说一个东西是好的，而另外有50个人说它是不好的。你所能从中获得的仅有的<em>客观</em>信息是人们的计票数，至于到底是“好”还是“不好”，这仍然是个主观的判断。</p>

<h3><strong>能跟的上不？</strong></h3>

<p>（如果不行，我只能说是我解释的太差，而不是你们读的不好。）</p>

<hr />

<h3><strong>样本规模</strong></h3>

<p>作为一条一般真理，说的人越多的消息越可靠，即便是主观的。一条意见可以是完全错误的，但是一百万人都同意的话，这就成为了大众意志的体现（但也有可能是错的，从客观层面上）。所以还是为你的调研收集尽可能多的信息吧。</p>

<hr />

<h3><strong>大量的主观信息能够&hellip;几乎成为客观？！</strong></h3>

<p>当你让许多人来<em>猜</em>一些客观事物的结果——比方说一根豆角里有几个豌豆——人们猜测结果的<em>平均</em>值通常非常接近真实的、客观的答案。</p>

<p>但是“群众智慧”在对待一些主观事物时也同样可以引起骚乱和让乔治 W·布什当选，所以……好吧，还是悠着点比较好。</p>

<hr />

<p>下一讲我们聊聊<a href="http://thehipperelement.com/post/72332896118/daily-ux-crash-course-5-of-31">向人们提问的几个方法</a>（这样你就不至于搞砸你们的调研）。。。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[【转译】每日UX速成课-3 of 31]]></title>
    <link href="http://iceongrass.github.io/blog/2014/02/11/daily-ux-crash-course-3-of-31-chs/"/>
    <updated>2014-02-11T23:10:00+08:00</updated>
    <id>http://iceongrass.github.io/blog/2014/02/11/daily-ux-crash-course-3-of-31-chs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>用户体验设计是一个完整的过程，我们的这些课程只不过很粗糙的跟从着这个过程，但是下面这五个玩意儿你应该在整个过程中牢记在心：</p></blockquote>

<h2>用户体验的五大要素：</h2>

<h3>情绪，可用性，设计，产权和分析</h3>

<hr />

<p>（如果您一不小心错过了第一课，您也许会更希望<a href="/blog/2014/02/09/daily-ux-crash-course-1-of-31-chr/">从头开始</a>）</p>

<p><strong>这五个要素中的随便一个都够拎出来写本书了，所以这里我会稍微过分的简化一丢丢。毕竟咱这不过是个速成课，不是维基百科哈。</strong></p>

<p>尽管如此，说实话，我十分肯定那个在维基百科里写<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/User_experience_design">UX词条</a>的哥们曾经听说过用户体验，从某件事情上……发生在某个年代……</p>

<!--more-->


<hr />

<h4>1) 情绪</h4>

<p>用户的脑袋是很复杂的，您懂得，您就有一个（我随便猜的）。体验者们大多带着主观的想法和感觉，他们会接受您的设计也能够推翻您的设计。此外，作为一个设计师，您有时还必须在忽略自己的情绪，这太困难了！您要问问自己：</p>

<p><code>
用户最初访问您的网站的动机是神马？
这会给用户神马样的体验？
用户需要经过怎样的操作才能找到他们想要的内容？
他们这样一遍一遍的重复会形成神马样的习惯？
他们点击这个按钮的时候最期望看到神马？
您是不是假设他们会一些他们实际上尚未掌握的东西？
他们是不是会再做同样的重复？为啥？多久一次？
您是在考虑用户真正想要的和需要的，还是您自己想要需要的？
您是怎样激励良好的行为的?
</code></p>

<hr />

<h4>2）可用性</h4>

<p>如果用户的心理状态多数情况下是下意识的，那可用性就几乎应该都有意识的。这能从一些比较容易犯糊涂的事情上体现。有些事情在具备一定难度的情况下会显得更有趣——比如说游戏——但是除了这几个特例以外的其他东西，我们都会希望他们能够简单到连<a href="http://www.youtube.com/watch?v=lj3iNxZ8Dww">全美选美大赛的参赛者</a>都能够使用的程度。问问自己：</p>

<p><code>
您可以通过更少的用户输入完成功能吗？
有没有什么用户的错误是你可以预见到的？（爱心提示：有！）
您是不是已经做到清楚直接，或者是不是有些耍小聪明？
是不是会让用户觉得容易找到（好的），很难错过（不错），或者迫切需要（酷毙）？
您是在顺着用户的想法设计的，还是逆着用户的性子搞？
您是否已经提供了用户所需要知道的一切？
您能够用更通俗简单的方法解决同样的问题么？
您做决定时候是站在您自己的逻辑和知识层次上，还是站在用户的直觉层面上？您是如何得知的？
如果用户喜欢不按常理出牌，您的设计是否也会同样有效？
</code></p>

<hr />

<h4>3）设计</h4>

<p>作为一个用户体验设计者，您对“设计”的定义会比很多其他行业的设计者少很多艺术性。您喜不喜欢自己的设计是无所谓的。在用户体验行业里，“设计”这个词指的如何能够产生您可以证明的效果，与风格什么的完全两码事。您需要问问自己：</p>

<p><code>
用户们会觉得好吗？他们是不是很快就能对您的设计产生信任？
是不是可以不通过文字就可以完成功能或者达到目的？
您的设计是不是足够有代表性？还是看起来跟其他网站没什么两样？
您的设计是否能让用户的眼神聚焦到对的地反？如何知道的？
您的颜色，图形和排版是否能够在帮人们找到他们想要的内容的同时有助于提升一些细节上的可用性？
页面上能点的和不能点的是不是都长一样？
</code></p>

<hr />

<h4>4）产权</h4>

<p>在这个问题上，写用户体验的版权同写商标版权完全是两码事。商标权上好歹还支持个公司图片什么的，用户体验版权这坨则能简单就简单、能直接就直接。问问自己<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>:</p>

<p><code>
是不是听起来很有自信而且对用户有指导作用？
是不是能够激励用户来完成他们的目标？这是他们想要的吗？
字体最大的内容是最重要的内容么？为什么不呢？
这里面能为用户提供信息么？或者您假设了用户已经知道这里面都写了写什么？
这能够减少不安感么？
这些内容是否够清楚、直接、简单、有用？
</code></p>

<hr />

<h4>5) 分析</h4>

<p>在我看来，多数设计者的短板都在与分析。不过没关系，我有药！用户体验与其他设计的不同之处主要就在于的“分析”，这也有助于您大幅的提高身价推手。单单从字面意思上就值得您去掌握它。所以，接着问问自己:</p>

<p><code>
您是否用数据证明了您是对的，或者通过数字学习到了什么是对的？
您是在寻找主观意见还是客观因素？
您是否已经收集到了足够的资料来从中获得这些问题的答案？
您是否知道为什么用户们会那样做，或者您是否影响了他们的行为？
您所关注的是绝对的数字还是相关的进步？
您怎样衡量这些？您是否衡量对了对象？
您是否也同时在寻找坏的结果？为什么不？
您怎样用这些分析去提高自己的设计？
</code></p>

<hr />

<p>明天我们将要关注的是<a href="/blog/2014/02/23/daily-ux-crash-course-4-of-31-chs">用户研究的几种方式</a>!哈~</p>

<p>注：</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>这里需要注明一下，这部分内容其实我读的并不是很明白，所以只能尽量按字面意思翻译，可能有些地方并不准确，所以请能读懂或者懂版权方面知识的朋友们多批评赐教。<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[【转译】每日UX速成课-2 of 31]]></title>
    <link href="http://iceongrass.github.io/blog/2014/02/10/daily-ux-crash-course-2-of-31-chs/"/>
    <updated>2014-02-10T21:54:00+08:00</updated>
    <id>http://iceongrass.github.io/blog/2014/02/10/daily-ux-crash-course-2-of-31-chs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>当您想要开始做一个新的UX案子的时候——我指在您已经设计了任何东西之前——您需要先搞清楚您的目标。具体点说的话，这个目标应该是两个。您所有的努力都需要以这两个目标为前提，而且在您通往一个UX设计师的成功路上，没有什么比它们更重要的了：</p></blockquote>

<h2><strong>用户目标和业务目标</strong></h2>

<!--more-->


<hr />

<p>（如果您一不小心错过了第一课，您也许会更希望<a href="/blog/2014/02/09/daily-ux-crash-course-1-of-31-chr/">从头开始</a>）</p>

<h3><strong>用户目的：</strong></h3>

<p>用户往往都屁事多，因为他们是人类，是人类就屁事多。无论他们是在摇着陌陌求出柜，还是在优酷上找打喷嚏的熊猫，再或是在新浪微博上翻老友的八卦，都屁事多的要死<a href="#1">[1]</a>。他们中的一些甚至还想要搞些可以量产的玩意（或者只是我听错了）。</p>

<p>（我们将在接下来的课程学习中关注一些用户研究的方法，所以这里我们先假装我们已经把这些搞懂个七七八八了吧。）</p>

<hr />

<h3><strong>业务目的：</strong></h3>

<p>每个组织在创建一个网站或者应用之初都会有一个目的。比较有代表性的就是为了赚毛爷爷，或者为了创建自己的品牌，亦或是为某个组织发展一些成员，大致如此。</p>

<p><strong><em>业务目标的特定类型是非常重要的</em></strong>。比方说如果您更多的是想做一些品牌的宣传和广告，那您所采取的用户体验策略就会与增加产品销量或通过社交媒体推广有很大的不同。</p>

<p>这些东西通常被叫<strong>“度量（metrics）”</strong>或者生意族口中的<strong>“关键业绩指标（KPI's）”</strong>。</p>

<hr />

<h3><strong>平衡用户和生意：</strong></h3>

<p>对于一个用户体验设计师来说，真正的考验是能不能够很好的平衡这两个目的，使得money赚足的同时用户也弄舒服了。（<strong><em>喂！坏淫！表想歪鸟！这里说的跟东莞旮旯不一回事儿！</em></strong> &ndash;_&ndash;!!!）</p>

<p>拿优酷来说吧，他们需要通过广告挣钱，而用户希望能够找到他们想看的片子。因此，把广告加到片子里（或者页面上）是行的通的。可是如果更进一步的话，让用户可以很容易搜索视频并且找到相似的内容，这样用户就会看的更多一些，同样多的钱也就会流进优酷的包包里<a href="#2">[2]</a>。</p>

<p>如果这两个目的不能做到平衡，那就会要么用户满足了可是没赚到钱（人多没效益），要么用户得不到他们想要的（没人没效益）。如果优酷总是让您看完一炮长的广告后才能看到一激灵长的视频，那他们很快就会萎掉，而且是痛苦的萎掉。所以脑子被门挤了的人才会这么搞。相反，一个几秒长的广告对于那些卡哇伊到海枯石烂的瞌睡熊猫<a href="#3">[3]</a>来说只不过是个很小的代价。。。</p>

<p>（如果您想瞅瞅原文长啥样，请戳<a href="http://thehipperelement.com/post/71993245690/daily-ux-crash-course-2-of-31">这里</a>）</p>

<hr />

<br>  


<br>


<p>明天我们将要关注的是<a href="/blog/2014/02/11/daily-ux-crash-course-3-of-31-chs/">把好的目标转换成好的用户体验策略的五个主要因素。。。</a></p>

<br>


<br>


<br>


<p>注:<br/>
<a id="1">[1]</a> 这里我不得不向原作者致歉，因为我不自觉的私自支持了下国货，嘿嘿。。。<br/>
<a id="2">[2]</a> 原文其实是YouTube的，我又支持了把国货，我到底是有多爱国啊。。。<br/>
<a id="3">[3]</a> 十分没搞懂这哥们，他们那里YouTube就是专门用来看瞌睡熊猫的咩？ &ndash;_-b</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
